% Harvard-Format Professional CV — Ayrton Joao Luna Zapata
% Compile with: xelatex cv-luna.tex

\documentclass[11pt,letterpaper]{article}

\usepackage[margin=0.6in, top=0.5in, bottom=0.5in]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}

% --- Fonts (macOS system fonts) ---
\setmainfont{Times New Roman}
\setsansfont{Helvetica Neue}

% --- Colors ---
\definecolor{headrule}{HTML}{2c3e50}
\definecolor{linkblue}{HTML}{1a5276}

% --- Hyperlinks ---
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=linkblue, linkcolor=linkblue, pdfborder={0 0 0}}

% --- Section Formatting ---
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\centering}
  {}
  {0em}
  {\vspace{-0.4em}\hrulefill\quad}[\quad\hrulefill\vspace{-0.4em}]
\titlespacing{\section}{0pt}{0.6em}{0.3em}

% --- List Formatting ---
\setlist[itemize]{nosep, left=0pt, label=\textbullet, itemsep=1pt, topsep=2pt}

% --- No page numbers ---
\pagestyle{empty}

% --- Custom Commands ---
\newcommand{\entry}[4]{%
  \noindent\textbf{#1} \hfill #2 \par\nopagebreak
  \textit{#3} \hfill \textit{#4} \par\nopagebreak
}

\begin{document}

% ============================================
% HEADER
% ============================================
\begin{center}
  {\LARGE\bfseries Ayrton Joao Luna Zapata} \\[4pt]
  \faIcon{map-marker-alt}\enspace Perú
  \quad\faIcon{envelope}\enspace \href{mailto:ayrtonenlapauta@gmail.com}{ayrtonenlapauta@gmail.com}
  \quad\faIcon{phone}\enspace +51 907 713 966
  \\[2pt]
  \faIcon{linkedin}\enspace \href{https://www.linkedin.com/in/ayrtonlunazapata/}{linkedin.com/in/ayrtonlunazapata}
\end{center}

\vspace{-0.4em}
\noindent\rule{\textwidth}{0.8pt}
\vspace{-0.8em}

% ============================================
% PERFIL PROFESIONAL
% ============================================
\section{Perfil Profesional}

\noindent Especialista en Marketing Digital y Publicidad Online con más de 10 años de experiencia ejecutando estrategias de generación de leads para clínicas, negocios locales y marcas personales. Experto en Meta Ads aplicado al sector salud (clínicas y odontología), con trayectoria ejecutando campañas para marcas en 9 países de América. Consultor externo y docente en Progresivo Academy.

% ============================================
% EXPERIENCIA
% ============================================
\section{Experiencia Profesional}

\entry{Consultor Independiente --- Marketing Digital}{Perú / LATAM}{Especialista en Meta Ads \& Media Buyer}{2020 --- Presente}
\begin{itemize}
  \item Gestiona campañas de Meta Ads para clínicas y negocios locales en 9 países (Perú, EE.UU., Chile, Guatemala, México, Ecuador, Bolivia, Argentina y Colombia), adaptando estrategias por mercado y tipo de cliente.
  \item Diseña estrategias de generación de leads enfocadas en calidad sobre volumen, optimizando segmentación avanzada y creatividades para reducir costo por lead en el sector salud.
  \item Desarrolla el ciclo completo de campaña: análisis de negocio y competencia, definición de estrategia, creación de copies y guiones, lanzamiento, optimización diaria/semanal y escalamiento de campañas rentables.
  \item Produce creatividades publicitarias integrales --- flyers, copies persuasivos y guiones estructurados para anuncios en video --- alineados al embudo de conversión del cliente.
  \item Construye sitios web en WordPress + Elementor Pro orientados a conversión, integrando WhatsApp, formularios y embudos de captación para cerrar el loop entre publicidad y venta.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{Progresivo Academy}{Perú (Online)}{Consultor Externo \& Docente de Publicidad Digital}{2022 --- Presente}
\begin{itemize}
  \item Capacita a emprendedores y profesionales en publicidad digital y Meta Ads mediante cursos con casos reales y estrategias actualizadas de generación de clientes.
  \item Dicta formaciones en modalidad 1-a-1, grupal y online, cubriendo niveles Básico (inicio desde cero) e Intermedio/Avanzado (escalamiento de inversión publicitaria).
  \item Asesora estratégicamente a estudiantes y alumnos del programa sobre lanzamiento, optimización y escalamiento de sus propias campañas publicitarias.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{Consultoría Estratégica Digital}{Perú / LATAM}{Consultor de Marketing Digital para Sector Salud}{2018 --- Presente}
\begin{itemize}
  \item Especializa su práctica en clínicas y odontología, generando planes estratégicos personalizados para negocios del sector salud que buscan captar pacientes de forma sostenida.
  \item Audita campañas digitales en curso para empresas que invierten sin resultados, identificando oportunidades de mejora y entregando recomendaciones accionables.
  \item Acompaña a emprendedores en la definición de estrategia previa a la inversión publicitaria, reduciendo pérdida de presupuesto en campañas mal configuradas.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{Agencias de Publicidad Digital}{Perú}{Especialista en Publicidad Online}{2014 --- 2020}
\begin{itemize}
  \item Ejecutó campañas publicitarias de performance para múltiples cuentas en entorno de agencia, desarrollando fundamentos operativos en gestión de medios pagados.
  \item Operó plataformas de publicidad digital incluyendo Meta Ads, Google Ads y TikTok Ads, adaptando estrategias al comportamiento de cada canal y audiencia.
  \item Construyó expertise en conversión y segmentación avanzada que consolidó la base técnica de su posterior práctica independiente.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

% ============================================
% SERVICIOS \& ESPECIALIZACIÓN
% ============================================
\section{Servicios \& Especialización}

\entry{Consultoría Estratégica Digital}{Remoto / Presencial}{Análisis de negocio \& plan publicitario}{Ongoing}
\begin{itemize}
  \item Audita presencia digital completa del cliente: activos, campañas activas, competencia y oportunidades de mejora identificables.
  \item Entrega plan estratégico personalizado con recomendaciones accionables, orientado a reducir errores y pérdida de presupuesto en publicidad.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{Media Buyer --- Meta Ads}{Remoto}{Gestión integral de campañas de leads}{Ongoing}
\begin{itemize}
  \item Administra el ciclo completo de Meta Ads: configuración estratégica, segmentación avanzada desde el anuncio, monitoreo diario/semanal, ajustes de presupuesto y escalamiento.
  \item Incluye creatividades --- flyers, copies persuasivos y guiones para video --- optimizados para generación de leads cualificados en sector salud y negocios locales.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{Desarrollo Web Orientado a Conversión}{Remoto}{WordPress \& Elementor Pro}{Ongoing}
\begin{itemize}
  \item Diseña y construye sitios web profesionales adaptados a la marca del cliente, con estructura pensada para conversión (leads o ventas).
  \item Integra WhatsApp, formularios y embudos, optimizando experiencia de usuario como soporte al tráfico pagado de Meta Ads.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

% ============================================
% SKILLS
% ============================================
\section{Habilidades \& Adicional}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l X@{}}
\textbf{Publicidad Digital:} & Meta Ads (Facebook \& Instagram Ads), Google Ads, TikTok Ads, generación de leads, segmentación avanzada, optimización de campañas, escalamiento \\
\textbf{Creatividad \& Copy:} & Copy persuasivo, diseño de flyers publicitarios, guiones para anuncios en video, estrategia de mensaje por embudo \\
\textbf{Desarrollo Web:} & WordPress, Elementor Pro, integración WhatsApp Business, formularios de captación, embudos de conversión \\
\textbf{Sectores:} & Salud (clínicas, odontología), negocios locales, marcas personales, emprendedores \\
\textbf{Mercados:} & Perú, Estados Unidos, Chile, Guatemala, México, Ecuador, Bolivia, Argentina, Colombia \\
\textbf{Docencia:} & Formación 1-a-1, sesiones grupales, modalidad online, niveles Básico e Intermedio/Avanzado \\
\textbf{Idiomas:} & Español (nativo) \\
\end{tabularx}

\end{document}
